Question 1: What is the capital of India?
A. Mumbai
B. New Delhi
C. Kolkata
D. Chennai
B

Question 2: Which planet is known as the Red Planet?
A. Earth
B. Venus
C. Mars
D. Jupiter
C

Question 3: What is the largest mammal?
A. Elephant
B. Blue Whale
C. Giraffe
D. Hippopotamus
B

Question 4: What is the square root of 64?
A. 6
B. 7
C. 8
D. 9
C

Question 5: Which country is known as the Land of the Rising Sun?
A. China
B. Japan
C. Thailand
D. South Korea
B

Question 6: Who wrote "Romeo and Juliet"?
A. William Shakespeare
B. Charles Dickens
C. Jane Austen
D. Mark Twain
A

Question 7: What is the chemical symbol for water?
A. H
B. H2O
C. O2
D. CO2
B

Question 8: Which gas do plants absorb from the atmosphere?
A. Oxygen
B. Nitrogen
C. Carbon Dioxide
D. Helium
C

Question 9: What is the capital of France?
A. Berlin
B. Madrid
C. Paris
D. Rome
C

Question 10: How many continents are there?
A. 5
B. 6
C. 7
D. 8
C

Question 11: Who discovered gravity?
A. Albert Einstein
B. Isaac Newton
C. Galileo Galilei
D. Nikola Tesla
B

Question 12: What is the tallest mountain in the world?
A. K2
B. Kangchenjunga
C. Mount Everest
D. Lhotse
C

Question 13: What is the smallest unit of life?
A. Organ
B. Tissue
C. Cell
D. Atom
C

Question 14: Which planet is the hottest in the solar system?
A. Mercury
B. Venus
C. Mars
D. Jupiter
B

Question 15: What is the freezing point of water?
A. 0°C
B. 100°C
C. 32°F
D. Both A and C
D

Question 16: What is the chemical formula for table salt?
A. H2O
B. NaCl
C. CO2
D. KCl
B

Question 17: What is the speed of light in a vacuum?
A. 300,000 km/s
B. 150,000 km/s
C. 3,000 km/s
D. 30,000 km/s
A

Question 18: Which ocean is the largest?
A. Atlantic Ocean
B. Indian Ocean
C. Arctic Ocean
D. Pacific Ocean
D

Question 19: Who painted the Mona Lisa?
A. Pablo Picasso
B. Leonardo da Vinci
C. Vincent van Gogh
D. Claude Monet
B

Question 20: What is the main ingredient in guacamole?
A. Tomato
B. Avocado
C. Cucumber
D. Onion
B

Question 21: What is the powerhouse of the cell?
A. Nucleus
B. Mitochondria
C. Ribosome
D. Golgi Apparatus
B

Question 22: Which is the longest river in the world?
A. Amazon River
B. Nile River
C. Yangtze River
D. Mississippi River
B

Question 23: Who developed the theory of relativity?
A. Isaac Newton
B. Nikola Tesla
C. Albert Einstein
D. Stephen Hawking
C

Question 24: What is the capital of Australia?
A. Sydney
B. Melbourne
C. Canberra
D. Brisbane
C

Question 25: Which country is known for its maple syrup?
A. USA
B. Canada
C. Australia
D. Russia
B

Question 26: How many bones are in the human body?
A. 200
B. 206
C. 210
D. 215
B

Question 27: What is the smallest planet in our solar system?
A. Mercury
B. Venus
C. Mars
D. Pluto
A

Question 28: What is the boiling point of water at sea level?
A. 90°C
B. 95°C
C. 100°C
D. 110°C
C

Question 29: Who is the author of "Harry Potter"?
A. J.K. Rowling
B. J.R.R. Tolkien
C. George R.R. Martin
D. C.S. Lewis
A

Question 30: What is the national flower of Japan?
A. Rose
B. Lotus
C. Cherry Blossom
D. Tulip
C

Question 31: Which gas is most abundant in Earth’s atmosphere?
A. Oxygen
B. Nitrogen
C. Carbon Dioxide
D. Argon
B

Question 32: What is the capital of Germany?
A. Munich
B. Frankfurt
C. Berlin
D. Hamburg
C

Question 33: Who is known as the "Father of Computers"?
A. Charles Babbage
B. Alan Turing
C. Steve Jobs
D. Bill Gates
A

Question 34: Which element has the chemical symbol "O"?
A. Oxygen
B. Osmium
C. Oganesson
D. Oxide
A

Question 35: What is the largest desert in the world?
A. Sahara Desert
B. Arabian Desert
C. Gobi Desert
D. Antarctic Desert
D

Question 36: What is the most spoken language in the world?
A. English
B. Spanish
C. Chinese
D. Hindi
C

Question 37: How many legs does a spider have?
A. 6
B. 8
C. 10
D. 12
B

Question 38: Which vitamin is produced when a person is exposed to sunlight?
A. Vitamin A
B. Vitamin B
C. Vitamin C
D. Vitamin D
D

Question 39: What is the largest organ in the human body?
A. Liver
B. Brain
C. Skin
D. Heart
C

Question 40: What is the longest bone in the human body?
A. Tibia
B. Fibula
C. Femur
D. Humerus
C

Question 41: Which is the smallest bird in the world?
A. Sparrow
B. Hummingbird
C. Robin
D. Finch
B

Question 42: What is the currency of Japan?
A. Yen
B. Won
C. Yuan
D. Dollar
A

Question 43: What is the capital of Italy?
A. Venice
B. Milan
C. Rome
D. Naples
C

Question 44: How many planets are in the solar system?
A. 7
B. 8
C. 9
D. 10
B

Question 45: Who painted the ceiling of the Sistine Chapel?
A. Leonardo da Vinci
B. Michelangelo
C. Raphael
D. Donatello
B

Question 46: Which is the largest ocean predator?
A. Great White Shark
B. Orca (Killer Whale)
C. Giant Squid
D. Blue Whale
B

Question 47: What is the SI unit of force?
A. Pascal
B. Newton
C. Joule
D. Watt
B

Question 48: What is the symbol for gold in the periodic table?
A. Au
B. Ag
C. Go
D. Gd
A

Question 49: How many days are in a leap year?
A. 365
B. 366
C. 364
D. 367
B

Question 50: What is the main ingredient in bread?
A. Flour
B. Sugar
C. Salt
D. Yeast
A

Question 51: Which country gifted the Statue of Liberty to the USA?
A. France
B. England
C. Spain
D. Germany
A

Question 52: What is the hardest natural substance?
A. Diamond
B. Graphite
C. Steel
D. Quartz
A

Question 53: Which is the largest island in the world?
A. Madagascar
B. Greenland
C. Borneo
D. Australia
B

Question 54: What is the main language spoken in Brazil?
A. Spanish
B. French
C. Portuguese
D. English
C

Question 55: Which is the most abundant metal in Earth's crust?
A. Iron
B. Aluminum
C. Copper
D. Zinc
B

Question 56: What is the capital of Egypt?
A. Cairo
B. Alexandria
C. Luxor
D. Giza
A

Question 57: Who invented the telephone?
A. Alexander Graham Bell
B. Thomas Edison
C. Nikola

